今年班 freshman 九成都話要揀 CS major sosad

起薪 22k 真係咁吸引咩

港大IT治療犬

情況同當年中大IT變神科收分高過醫一樣
留名等睇第二次科網爆破
之後3大CS fg跌到8k一個月
就算唔爆都要面臨中年失業

人類總要犯同樣錯誤

當年3隻A

agger , 出面都唔係個個fg 都廿二k, 如果街外市場都22k , 政府請人就要起碼三萬五嫁啦

Cuhk is the best university in the planet

有人唔做 做狗

咁易科網爆破咩
你而家用緊既野全部智能化曬
smartphone, 電視，八達通，epayment ......etc
除非科技倒退
果陣電腦唔係個個屋企有既年代
而家個個都smartphone

人人有smartphone有咩用?
早幾年人人有電腦IT狗咪又係乞食咁款
根本就唔需要咁多人手
呢啲冇牌嘅行業員工從來都係用完即棄
你地咪狗沖去讀
10年後公司炒左你然後用你啲人工請兩個fg嘅時候唔好後悔就得

做個專科一定好過IT ,有專業保證 唔洗中年失業 , 連政府文員都好過IT

畢業時 ACO(政府工既文員-助理文書主任) IT(support,infra,si,coder)
ACO: 起薪近15K
IT :IVE/UGRAD 平均12-17K 左近

ACO: 每日一般6點前走人,很少OT,OT好似都可以報,放工唔洗諗公司野
IT :每日一般7-8點左右走人,常常OT,仲要晚上隨時收call support,check email

到40中
ACO :升上CO(pt16-21), CO人工近40K(40K係未計通脹 每年再加幾%,40*(1.03)^20),工作如常 幾年換一次位, 好似22日假,強積金供出面好多,又可以申請公屋居屋,不用擔心住屋醫療
IT人 :通常都係30-4XK左右 ,工作如常 OTOT, IT人多數合約工 好少福利...開始outdated,跟唔上後生, 除時被炒又搵工,租屋比較安全

到50中
CO好運升上SCO人工50K左右(未計通脹 每年再加幾%),安守本份,不會比人炒,等到65歲退休.福利照舊 不怕經濟起伏

IT人,晉升不明朗,可能經過被炒N次 已轉行,市場上新職位中意請FG, 人工變動好大,可能都係落手落腳前線位 ,少數可能上到管理職位

到65歲
CO/SCO :光榮退休 服務政府大眾40年,有好既退休保障(每個月供既(25+5)%強積金,退休就一大筆)
IT :不知道

ACO睇落普普通通 但做左20年既人到中年後一般都會有40-50K(計埋通脤),
20年到就排隊升CO又多萬幾

1.唔會怕中年失業,可以keep住升職and加人工
2.可以住緊用公務員隊申請既公屋, 唔洗煩住屋問題
3.有2X日假,請假又唔難批
4.每月有2X%強積金幫你供
5.朝9晚6少OT,就算要OT都可似claim返
6.唔洗擦鞋保住份工,有理既可以話返上司轉頭
7.放工唔洗keep住進修,怕比後生取代
8.work life balance,放工就放工去邊玩,照顧屋企人就得唔會比工作搞到冇曬私人時間
9.幾年換一次位,有好有唔好,但唔洗一世做同一個位同一樣野
10.一年2次加人工 1.通脹2.升pt
11.2公婆都係ACO既 人到中年10萬8萬月入實有
12.唔會好似IT咁 讀書又一班仔,做野又一班仔,女都唔易識 ,到中年要供樓,養仔女時跟唔上時代轉變 失業就慘

2A3O officer,AP , EO ,紀律部隊更加比做IT 有前途
point 22 以上好似仲可以申請供樓資助,約10年 每月有幾K 至 1X K
真正做左政府工,就明白有幾好 同穩定 安全 唔會怕 中年失業連住屋都有問題

IT人都50歲左近就可能中年失業,比平價FG,2-3年經驗既人又識最新學得最快既人取代,
infra 上曬aws,cloud
programming 就outsource 印度 東南亞
security 可判比本地vendor
留番D tech BA,IT sales 就得

嚴生推爆完EE又想推CS

幾時有software engineer dev牌

我有次係it pj gp 講過呢件事， 比人屌到上樹

點解？

因為好難有一個準則去判定一個it人有冇料攞牌，講學歷一定比人屌 ,如果用hkie 寫log book 加簽 咁玩，又有人話唔好；而用電工牌搵公司簽簿，又有人話容易造假
然後，最後大家都係無結論

所以大家都要中年失業

咪玩⋯，做5年有真材實料已經50k,本地vendor咪一樣係it人，你做到咁上下通常轉management 架啦，讀it入Microsoft, google , amazon, facebook,又可以入ibank, pe, hedge fund, 係有諗頭自己做product賣仲得。 簡單黎講，想搏有料it好適合